<resources>
    <string name="app_name">Guia de Bolso Sustentavel</string>

    <!-- Butões-->
    <string name="CR">Curiosidades</string>

    <string name="CS">Coleta Seletiva</string>

    <string name="DS">Dicas de Sustentabilidade</string>

    <!-- Texto Tela Inicial Superior-->
    <string name="informacao">Você Sabia? 5 de junho é dia da Reciclagem.</string>

    <!-- Texto Tela Inicial Meio-->
    <string name="textoApresentacao">O dia a dia das pessoas anda muito corrido. A falta de tempo faz com que pais e filhos tenham dificuldade de ficarem juntos. Correr atrás de uma condição melhor de vida nos faz trabalhar mais e reduz o tempo de convivência. Mas quando todos se juntam para praticar ações sustentáveis, a convivência aumenta. Todos se unem para ajudar o planeta!</string>

    <!-- Tela Curiosidades-->
    <string name="curiosidadesText1">Se 1 milhão de pessoas usarem o verso do papel para escrever e desenhar, a cada mês será preservada uma área de floresta equivalente a 18 campos de futebol.</string>

    <string name="curiosidadesText2">Quando você aciona a descarga para se livrar de uma bituca de cigarro, 12 litros de água tratada descem pelo ralo. Se 1 milhão de pessoas perdessem esse hábito, seriam economizados 360 milhões de litros de água. Esse volume equivale à água que cai nas cataratas do Iguaçú a cada 4 minutos.</string>

    <string name="curiosidadesText3">Os médicos recomendam que você beba pelo menos 2 litros de água por dia. Uma única goteira pode desperdiçar 150 litros diários, ou seja, água suficiente para matar a sua sede por mais de 2 meses.</string>

    <string name="curiosidadesText4">A grande vantagem de reciclar o vidro é que não há nenhum desperdício durante o processo. Outra vantagem é que, ao se utilizar os cacos, o tempo de fusão do material cai, reduzindo a quantidade de energia consumida em até 65 porcento. O Brasil só recicla 25 porcento do vidro que consome.</string>

    <string name="curiosidadesText5">As milhões de baterias e pilhas vendidas todo ano no Brasil contém metais pesados tóxicos, que podem contaminar o solo e a água. Em contato com seres humanos, atacam o cérebro, os rins e os pulmões. Quando for descartá-las, procure um posto de coleta especial.</string>

    <!-- Por que existe uma segunda? -->
    <string-array name="curiosidadaArray">
        <item>Se 1 milhão de pessoas usarem o verso do papel para escrever e desenhar, a cada mês será preservada uma área de floresta equivalente a 18 campos de futebol.</item>
        <item>Quando você aciona a descarga para se livrar de uma bituca de cigarro, 12 litros de água tratada descem pelo ralo. Se 1 milhão de pessoas perdessem esse hábito, seriam economizados 360 milhões de litros de água. Esse volume equivale à água que cai nas cataratas do Iguaçú a cada 4 minutos.</item>
        <item>Os médicos recomendam que você beba pelo menos 2 litros de água por dia. Uma única goteira pode desperdiçar 150 litros diários, ou seja, água suficiente para matar a sua sede por mais de 2 meses.</item>
        <item>A grande vantagem de reciclar o vidro é que não há nenhum desperdício durante o processo. Outra vantagem é que, ao se utilizar os cacos, o tempo de fusão do material cai, reduzindo a quantidade de energia consumida em até 65 porcento. O Brasil só recicla 25 porcento do vidro que consome.</item>
        <item>As milhões de baterias e pilhas vendidas todo ano no Brasil contém metais pesados tóxicos, que podem contaminar o solo e a água. Em contato com seres humanos, atacam o cérebro, os rins e os pulmões. Quando for descartá-las, procure um posto de coleta especial.</item>
    </string-array>

</resources>
